%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%           Classe de base			%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[10pt, a5paper]{report}
\setlength{\parindent}{0em}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%            Codage, polices            %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[utf8]{inputenc}   % Gestion du clavier, codage unicode
\usepackage[T1]{fontenc}      % Usage des police T1
\usepackage{lmodern}		  % Latin modern - police par defaut
\usepackage[scaled = 0.92,zerostyle=d]{newtxtt} % Une autre police typewriter


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%   Packages utiles pour les maths     %%%             
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{amsmath}	% Pour les maths
\usepackage{amssymb}	% Idem
\usepackage{array}		% Tableaux en mode maths
\usepackage{euscript}   % Majuscules cursives
\usepackage{mathrsfs}   % Très belles majuscules cursives
\usepackage[f]{esvect}  % Améliore les vecteurs
\usepackage{stmaryrd}   % Pour les intervalles d'entiers


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%   Packages pour le mise en page      %%%             
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{microtype}  % Améliore la typo
\usepackage{geometry}   % Pour les marges
\usepackage{color}		% Gestion de la couleur
\usepackage{graphicx}	% Insertion d'images
\usepackage{fancybox}   % De beaux "encadrements"
\usepackage{wrapfig}	% Pour des image encadrées par du texte
\usepackage{float}		% Meilleur gestion des objets flottant
\usepackage[normalem]{ulem} %Meilleur prise en charge du soulignement
\usepackage{lastpage}   % Réference le nombre de pages (page 3/12)
\usepackage{fancyhdr}   % Meilleur gestion des entêtes et pieds de pages
\usepackage{multicol}   % Pour du texte sur plusieurs colonnes
\usepackage{xifthen}    % Pour des conditions
\usepackage{xargs}		% Pour la configurer hrulefill


\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{colortbl}   % Couleurs dans les tableaux
\usepackage{tabularx}

\usepackage{enumitem}   % Plus d'option pour les itemize
% Paramètre par défaut des listes
\setenumerate{itemsep=0pt}
\setenumerate[1]{label=\arabic*.}
\setenumerate[2]{label=\alph*.}
\setitemize{itemsep=0.2ex}
%-----Packages graphiques-----------------------%
\usepackage{tikz}     						% package graphique, comme pstrick mais pour du pdf. 
\usetikzlibrary{shapes} 						% des option en plus
\usetikzlibrary{arrows.meta}							% 

\usepackage{tkz-base,tkz-tab}				% Tableau de variations
\usepackage{tkz-fct}						% Tracé de fonctions
\usepackage{tkz-euclide}					% Pour la géométrie		
\usetkzobj{all} 								% all the objects			
\tkzSetUpColors[background=white,text=black]	%	


%\usepackage[inline]{asymptote}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%          On passe en francais          %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[french]{babel} % Support du français
\frenchbsetup{StandardLists=true}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%% Format de page %%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\pagestyle{headings}
\geometry{top=0.8cm, bottom=0.8cm, left=0.7cm , right=0.7cm, headsep = 0.2cm}

%-------Package de configuration----------------%
\usepackage{lastpage}   					% Réference le nombre de pages (page 3/12)
\usepackage{fancyhdr}   					% Meilleur gestion des entêtes et pieds de pages
\usepackage[explicit]{titlesec} 			% nécessaire pour \titleformat
\usepackage{emptypage, setspace, titletoc}	% Pour la config des titres

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%% Hauts et bas de page %%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\pagestyle{empty}  %On utilise le style du package fancyhdr

%\cfoot{2015-2016}
%\lfoot{AB}
%\rfoot{\bfseries \thepage/ \pageref{LastPage}}
%\renewcommand{\headrulewidth}{0.3pt}  % Ligne d'en-tete
%\lfoot{}
%\cfoot{}
%\rfoot{}
%\lhead{Classe de seconde}
%\rhead{AP}
%\initfoothead\fancypagestyle{plain}{\initfoothead}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%% Styles et Macro   %%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\newcommand{\N}{\mathbb N}
\newcommand{\K}{\mathbb K}
\newcommand{\Z}{\mathbb Z}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\C}{\mathbb C}
\newcommand{\Ker}{\text{Ker}}
\newcommand{\Image}{\text{Im}}
\newcommand{\e}{\ensuremath{\mbox{e}}}
\newcommand{\ds}{\displaystyle}
\newcommand{\ppq}{\leqslant}   	
\newcommand{\pgq}{\geqslant}   	


% Plus d'option pour hrulefill
\renewcommandx*{\hrulefill}[2][1=0.3mm,2=0pt]{\leavevmode \leaders \hbox to 1pt{\rule[#2]{1pt}{#1}} \hfill \kern 0pt}

\newcounter{exo}%Création d'un compteur qui s'appelle exo
\setcounter{exo}{0}%initialisation du compteur


% Version de base
\newcommand{\exo}[1][]{%Création d'une macro ayant un paramètre
	\addtocounter{exo}{1} %ajoute 1 au compteur exo
	\vspace{0.15cm}
	\noindent
	\textbf{Exercice\ \theexo\,: }%\textit{#1}
	\ifthenelse{\isempty{#1}}%
    {}% if #2 is empty
    {\textit{#1}\par\vspace{0.1cm}}% if #1 is not empty
%	\hspace{0.5ex}\hrulefill[0.75pt][0.6ex] % trait horizontal pour finir la ligne
}


\titleformat{name=\chapter}[display]%
	{}
	{%
\begin{minipage}{0.16\linewidth}
\includegraphics[width = \linewidth]{./fig/trois_logos.pdf}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.84\linewidth}
\begin{tikzpicture}[scale = 1, baseline=0cm ]
\draw[white] (0,0) rectangle (\linewidth,2) ;
\draw (0,1.36) node[right]{\textsc{\huge #1\textcolor{white}{QÀ}}};
\draw (\linewidth,0.65) node[left]{\large Html, Css et Javascript};
\draw[fill = black] (0.16,0.98) rectangle(\linewidth,1.02) ;
\end{tikzpicture}
\end{minipage}}
{0ex}{}{}
\titlespacing{\chapter}{0cm}{-0.5cm}{0cm}


\newenvironment{attention}{%
\begin{minipage}{0.06\linewidth}
\includegraphics[width = \linewidth]{./fig/Attentionlibre.png}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{0.9\linewidth}
}
{%
\end{minipage}
}%



\titleformat{\section} % command
[hang] % shape
{\large\scshape} % format
{\textcolor{white}{/}} % label
{0pt} % sep
{
    \vspace{0.5ex}
    \centering #1
} % before-code
[
\vspace{-0.8ex}
\hrule
] % after-code

\newcommand{\partie}[1]{%
\begin{center}
{\centering\large\textsc{#1\textcolor{white}{/}}}
%\vspace{0.1ex}
\hrule
\end{center}
\vspace{-0.2ex}
}

% Pour les tableaux
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}   % tableaux plus aérés

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%-----------------------------------------------%
%    	        Les listings                    %
%-----------------------------------------------%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[french,boxed]{algorithm2e}          
\setlength{\algomargin}{1em}

\usepackage{mdframed}
\usepackage{minted}
\usemintedstyle{tango}
